<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
  <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType">
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="en">Spatial data service type</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="de">Art des Geodatendienstes</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="fr">Type de service de données géographiques</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="nl">Type dienst met betrekking tot ruimtelijke gegevens</dc:title>
    <dcterms:issued xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2022-11-22T19:18:03</dcterms:issued>
    <dcterms:modified xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2022-11-22T19:18:03</dcterms:modified>
  </skos:ConceptScheme>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType/discovery">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Discovery Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services making it possible to search for spatial data sets and services on the basis of the content of the corresponding metadata and to display the content of the metadata.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Suchdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste, die es ermöglichen, auf Grundlage des Inhalts entsprechender Metadaten nach Geodatensätzen und -diensten zu suchen und den Inhalt der Metadaten anzuzeigen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de recherche</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Services permettant de rechercher des séries et services de données géographiques sur la base du contenu des métadonnées correspondantes et d’afficher le contenu des métadonnées.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Zoekdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten die het mogelijk maken verzamelingen ruimtelijke gegevens en diensten met betrekking tot ruimtelijke gegevens op te zoeken op basis van de inhoud van de overeenkomstige metagegevens, en de inhoud van de metagegevens weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType/view">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">View Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that makes it possible, as a minimum, to display, navigate, zoom in and out, pan or overlay viewable spatial data sets and to display legend information and any relevant content of metadata.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Darstellungsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste, die es mindestens ermöglichen, darstellbare Geodatensätze anzuzeigen, in ihnen zu navigieren, sie zu vergrößern/verkleinern, zu verschieben, Daten zu überlagern sowie Informationen aus Legenden und sonstige relevante Inhalte von Metadaten anzuzeigen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de consultation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant au moins de visualiser, de naviguer, de zoomer en avant et en arrière, de déplacer à l’écran, ou de superposer des séries de données géographiques qui peuvent être consultées et d’afficher les légendes ainsi que tout contenu pertinent de métadonnées.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Raadpleegdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten die het minstens mogelijk maken raadpleegbare verzamelingen ruimtelijke gegevens weer te geven, in deze verzamelingen te navigeren, in of uit te zoomen, panoramisch of met overlays weer te geven en om de verklaring van de informatie en de relevantie van de metagegevens weer te geven.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType/download">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Download Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that enables copies of spatial data sets, or parts of such sets, to be downloaded and, where practicable, accessed directly.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Download-Dienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste, mit denen Kopien von vollständigen Geodatensätzen oder Teilen solcher Sätze heruntergeladen werden können oder die gegebenenfalls den direkten Zugriff darauf ermöglichen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de téléchargement</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de télécharger des copies de séries de données géographiques, ou de parties de ces séries, et lorsque cela est réalisable, d’y avoir accès directement.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Downloaddienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten die het mogelijk maken kopieën van verzamelingen ruimtelijke gegevens geheel of gedeeltelijk te downloaden en er, waar praktisch mogelijk, rechtstreeks toegang toe te hebben.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType/transformation">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transformation Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that enables spatial data sets to be transformed with a view to achieving interoperability.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Transformationsdienste</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste zur Umwandlung von Geodatensätzen, um Interoperabilität zu erreichen.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service de transformation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de transformer des séries de données géographiques en vue d’assurer l’interopérabilité.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Verwerkingsdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten die het mogelijk maken verzamelingen ruimtelijke gegevens te veranderen om tot interoperabiliteit te komen.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType/invoke">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Invoke Spatial Data Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that allows defining both the data inputs and data outputs expected by the spatial service and a workflow or service chain combining multiple services. It also allows defining the external web service interface of the workflow or service chain.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Dienste zum Abrufen von Geodatendiensten</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Dienste, über die von einem Geodatendienst erwartete Datenein- und Datenausgaben sowie eine Bearbeitungs- oder Dienstleistungskette zur Zusammenfassung mehrerer Dienste festgelegt werden können. Sie ermöglichen auch die Festlegung einer externen Webdienstschnittstelle für die Bearbeitungs- oder Dienstleistungskette.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Service d’appel de services de données géographiques</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Service permettant de définir à la fois les données d’entrée et de sortie demandées par le service de données géographiques et un processus ou une chaîne de services combinant plusieurs services. Il permet aussi de définir une interface externe du service internet pour le processus ou la chaîne de services.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Oproepdienst</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="nl">Diensten die het mogelijk maken zowel de input als de output van gegevens omtrent diensten te definiëren, alsook een workflowketen die vele diensten combineert. Ook de externe webdiensteninterface van de workflowketen kan worden gedefinieerd.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType/other">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Other Service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Sonstige Dienste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Autre service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nl">Andere dienst</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceType" />
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>

